<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Programación | Roy Yali Samaniego</title>
    <link>https://ryali93.github.io/tags/programacion/</link>
      <atom:link href="https://ryali93.github.io/tags/programacion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Programación</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>es</language><copyright>ryali93 - 2019</copyright><lastBuildDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>https://ryali93.github.io/img/icon-192.png</url>
      <title>Programación</title>
      <link>https://ryali93.github.io/tags/programacion/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Potencial hidroeléctrico</title>
      <link>https://ryali93.github.io/project/hydropower_potential/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ryali93.github.io/project/hydropower_potential/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El objetivo general del proyecto de Censos Nacionales (CPV2017) es contar con información actualizada de las actividades realizadas en los procesos de Segmentación.
Como parte de este proceso, la primera parte corresponde a una actualización cartográfica y registro de viviendas y establecimientos, para lo cual se requiere lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Disponer de una base de datos espacial para la segmentación&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contar con el mapa actualizado de cada uno de los distritos del país&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contar con el plano actualizado de cada uno de los centros poblados urbanos del país.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Disponer de un directorio de viviendas urbanas y rurales&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Notas suplementarias pueden ser agregadas aquí, incluyendo &lt;a href=&#34;https://github.com/ryali93/SegmRural&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;código&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;chaglla.png&#34; alt=&#34;&#34; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mapnews</title>
      <link>https://ryali93.github.io/project/mapnews/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ryali93.github.io/project/mapnews/</guid>
      <description>

&lt;h1 id=&#34;map-news&#34;&gt;Map News&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;(Debemos enfocarnos en hechos delictivos, desastres y huelgas.
Omitir noticias relacionadas a política, deporte y espectáculos.)&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;descripción-de-la-aplicación&#34;&gt;Descripción de la aplicación.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La aplicación que presentamos permite obtener información de las principales páginas web de periodicos de Perú correspondientes
al apartado de sociedad, luego esta información obtenida es clasificada por categorías y mediante reconocimiento de entidades (NER)
se ubican las entidades correspondientes a palabras que indiquen un lugar.
A partir de tener las noticas con los lugares implicados en ella, se procede a ubicar estos eventos en un mapa, para lo cuál necesitamos
asignar un par de coordenadas (X,Y) a estos lugares.
Como producto final se muestra en un mapa los lugares donde ocurren las noticas correspondientes a una categoría, indicando además la fecha de la noticia.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;usos-y-o-beneficios-de-la-aplicación&#34;&gt;Usos y/o Beneficios de la aplicación.&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;social&#34;&gt;- Social&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Herramienta de consulta ciudadana para poder tomar medidas preventivas en zonas con existencia de eventos delictivos.&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ser tomado en cuenta como una variable de análisis correspondiente al tema de seguridad para tomar decisiones sobre si
es una zona adecuada para poner un negocio.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;seguridad-ciudadana&#34;&gt;- Seguridad Ciudadana&lt;/h3&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Relacionar el tipo de negocio existente y compararlo con la información de acontecimientos delictivos y definir si existe alguna relación.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Focalizar el establecimiento de puntos de combate a la delincuencia.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Planificación estratégica por parte de los municipios para el posicionamiento e implementación de cámaras de seguridad.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sector-salud&#34;&gt;-Sector Salud&lt;/h3&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Herramienta de consulta para entidades de salud, postas, clínicas, hospitales, para ver si se requiere añadir o un profesional especialista que pueda tratar las emergencias
para heridos de actividades delictivas o implementar procedimientos para controlar y/o estabilizar a los posibles heridos hasta que lleguen unidades especializadas.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sector-gubernamental&#34;&gt;-Sector gubernamental&lt;/h3&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Ya sea en el caso de crímenes, paros, reclamos o desastres naturales, esta herramienta permitirá consultar los hechos acontecidos en un lugar y poder tomar medidas preventivas
que permitan reducir la cantidad de personas afectadas.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Notas suplementarias pueden ser agregadas aquí, incluyendo &lt;a href=&#34;https://github.com/ryali93/datascience_proj&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;código&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estimación de sedimentos</title>
      <link>https://ryali93.github.io/project/sediments/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Sep 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://ryali93.github.io/project/sediments/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El presente producto servirá de insumo para la planificación de los recursos hídricos y será una herramienta en el marco del programa de presas. Los temas revisados son los siguientes:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;p&gt;Modelo de la erosión de suelos mediantes la Ecuación Universal de Pérdida de suelos Revisado (RUSLE) y Sistema de Información Geográfica (SIG)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estimación de la producción de sedimentos en embalses con el Ratio de Aporte de Sedimentos (SDR)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Estimar el volumen de sedimentos acumulados en las propuestas de embalses  a partir de una relación con los sedimentos y d) la elaboración de un aplicativo con interfaz gráfica en el lenguaje de programación R para evaluar la carga de sedimentos y para los fines que solicita la Autoridad Nacional del Agua.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;visor.PNG&#34; alt=&#34;Visor del producto&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Notas suplementarias pueden ser agregadas aquí, incluyendo &lt;a href=&#34;https://github.com/ryali93/datascience_proj&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;código&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
